# 4. Alertmanager

Date: 2023-05-09

## Status

Accepted

## Context

Необходимо повысить оперативность получения сообщений о проблемах от системы мониторинга путем отправки сообщений по электронной почте и в Телеграмм.

## Decision

Установить и настроить Alertmanager

## Consequences

Отправка сообщений по email и в Телеграмм. Потенциально возможна отправка сообщений SMS.
